疑用車內鏡頭收集數據 解放軍下令禁止Tesla 駛入軍事區域

〔財經頻道／綜合報導〕特斯拉近日傳出車內鏡頭會監視車主，外媒消息指出，中國軍方擔心敏感數據被收集，已禁止特斯拉車輛在軍事區域內出現。

《彭博》引述知情人士指出，該命令是由中國軍方所發佈，通知特斯拉車主將車輛停在軍方資產以外的地方。該禁令本週傳送至軍人住房，擔心特斯拉正透過車內鏡頭收集敏感數據，且不讓中國政府察覺或控制。

特斯拉在中國的代表拒絕評論軍方行動，中國國防部也並未立即回覆《彭博》的傳真置評。

如同通用汽車等其他汽車製造商，特斯拉也在車輛外部裝設小型鏡頭，引導車主進行停車。但大多數的特斯拉models車款還在後視鏡上方裝設1個內鏡頭，用於偵測駕駛的目光所再，包括是否看向道路，或是低頭看腿、戴墨鏡或看向任何地方。

....

對於特斯拉是否能檢測到車主？馬斯克本人也在推特回覆 「是的（Yes）」。

....

teslun係咪唔上得大帽山

果然係papa Elon
之前連登仔誤會咗你奶共
依家平反了

除咗軍用車、高官車之外私家車都入得
解放軍會唔會流咗啲

你估你堆大陸電動車咩

仲有乜基地比TESLA入得

擺明開始封殺tesla
Tesla上海工廠要分一半比中共

人地個衛星連你著咩底褲都睇到啦

實係自已一直做開

Reverse engineering

〔財經頻道／綜合報導〕中國傳出特斯拉車內鏡頭會監視車主一舉一動，引起中共擔憂情資遭美國鎖定，下令禁止軍方、敏感行業的國企和關鍵機構的人員開特斯拉，以免其所收集的數據回傳美國，造成國安資訊外洩。

《華爾街日報》報導，近日傳出特斯拉的車內鏡頭會監視車主，不斷記錄圖像，並獲得各種數據，例如何時、如何使用以及在何處使用汽車，以及與汽車同步的手機聯絡人列表。知情人士說，中國政府擔心一些數據可能會被送回美國。

知情人士說，中國官員非常關心此事，已經下令禁止軍方、敏感行業的國有企業和關鍵機構的人員駕駛特斯拉汽車，擔心其所收集的數據可能是國家安全漏洞的來源。

......

乜鄰國其他車無車cam架?

因為中共啲車會幫政府收集數據，所以諗人哋會做埋一樣嘅事

佢地自己啲車cam 係直駁給維穩部

開波訂單已要等2季，維有屈機件變左3季！再屈間諜車禁用！一貫作風！慰來！小鵬上維一可拆得掂應要揾普大爺俾份大佬喇

識玩

針對外國品牌啫

九龍塘 石肛 昂船洲 中環

好快中共沒收Tesla 廠房

入面根本唔係軍營

高級雞竇